【非法集結】「小丑」封影帝後 參與示威被捕

荷李活演員祖昆馮力士（Joaquin Phoenix）事業再創高峯，當他日前憑主演電影《JOKER小丑》在第77屆金球獎頒獎禮上勇奪影帝後，昨日他參與金像影后珍芳達（Jane Fonda ）發起之氣候危機示威活動中被捕，同場還有另一奧斯卡影后蘇珊莎朗頓（Susan Sarandon）、女星美姬嘉倫賀（ Maggie Gyllenhaal）及老牌影星馬田辛（Martin Sheen）等。警方表示，今次事件共有147人被捕，當中以涉嫌擾亂秩序拘捕參與人士，但隨後眾人同日已被釋放。

事發現場是美國華盛頓國會大廈，已先後五度被捕的珍芳達，今次如常帶領一眾示威人士於周五參與「Fire Drikk Fridays」集會，今次照例獲名人聲援，連出爐金球影帝祖昆馮力士、馬田辛及蘇珊莎朗頓也有參與，祖昆馮力士表示：「有時候，我們想知道如何為氣候變化的鬥爭上能做些甚麼事...有些事情我是無法避免，例如我今天及昨晚也要乘搭飛機，但我能做的就是改變我的飲食習慣。」祖昆馮力士日前在金球頒獎禮台上發表得獎感言，他已提到乳製品及肉類生產對氣候變化的影響，沒料到立即身體力行參與示威。

化埋妝去就正

Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

氣候問題係自己國家示威有撚用....
打撚7碳排放最高果啲國家啦
自己國家發展 要全世界幫佢埋單

鬼佬